【突發】何式凝回應！！！

8月5日於天水圍警署聲援被捕少女事件的澄清與反省

「澄清」

先前我成晚無瞓，昨天由頭踩到尾，只不過是想前去聲援天水圍被捕時遭性暴力對待的少女，正如數日前（7月30日），我亦有前往葵涌警署聲援楊政賢一樣，兩次的聲援行動，我做的事都是一樣的，只是沒想到昨天的事態，警方的打壓和手法已大大升級，導致了那麼多人被捕。我們原本的計劃是宣讀聲明後便離開，之後卻因為太多人被捕，而留了下來，繼續跟進。

在此，我只想澄清幾點，首先，我不會叫任何人企定定俾人拉，就算我咁叫，現場都會俾人打爆我個頭。我哋自己都俾警察追至落荒而逃。

第二，在場的示威者，都很清楚大家前來的目的，但各人決定的行動，是各自的選擇，並不是任何揸咪的人可輕易煽動或控制的。大家也是各自爬山，大部份示威者與我們相距很遠（目測至少50米），根本聽不到我們說話，更遑論接觸與營救。

第三、為何只有年輕人被拉被打，我地無事？左膠call人出嚟自己全身而退？顯而易見，警方是有計劃、有目的地針對年輕人，藉打壓無地位無社會資源的年輕人，扼殺香港人的基本權利，是警察偏頗打壓，年輕人只是穿黑衣已會被搜身被侮辱，他們只要出現在公眾地方，就會被驅趕被抓補，這是什麼法律什麼世界？還有，我們也是被追捕的一群，大家都是走都走唔切，當天出席的，沒有一個人是站着等人拉。

警權已變成無制約，無限大，就算我將被提告，號召非法集結/圍警署等罪名，都要出來澄清，並且重申，我們選擇去天水圍而不是去其他集會，是因為天水圍少女，是因為我們要反對天水圍警署的警察的性暴力，這是我們的初心。以下是事態經過，抱歉有點長，但記錄了昨天發生的事。

「為什麼去天水圍警署」

前天晚上見到天水圍被捕少女的影像，大家都很憤怒，我們在一個性別團體的 Facebook group 討論完，覺得有必要聲援天水圍被捕少女，大家決定於罷工日去天水圍警署。

沒想到還未開始說話，只是在佈置場地，突然間二三十個防暴警察從警署衝出來，在警署左右兩旁追擊示威者。當時只是剛剛一點鐘，只有十多人在場，我們嬲到震，因為當時現場真的很平靜，沒有任何人做過任何事情，連大聲叫囂都沒有，於是馬上跟記者說出當時目睹的狀況，也跟警察理論。

我們同時繼續質問警方關於天水圍被捕少女被非禮的事，並譴責剛才抓捕時所見到的暴力。

「見證警方作出挑釁言詞和暴力行為」

之後的幾小時，示威者一直和警察對歭，很多傳媒都在場。從沒有人叫過大家站著不反抗，我絕對沒有說過這些話，我們都食住催淚彈，俾警察追到一仆一碌， 怎會叫人企定被拉？全程都有直播，而且我從沒刪改過任何直播。

現場有社工，有民權監察，有踢拖街坊，有性別團體的成員，站在一起的起碼有幾十人，我們一直都是在聲討警察，揸咪的有四五個人，可能只有性公會是 Facebook Live。

很多人站在天橋上，都見到現場的狀況，我們站在警署門口，就在警察旁邊，因為我們的目的是要聲討他們。其他抗爭者距離我們很遠，根本聽不到我們說什麼。朋友在天橋上，她告訴我在場的人，大部份都聽唔到對面講咩，只是在罵警察，兄弟爬山中，以他們的方式表達不滿，我也沒勸喻任何人要做什麼或不做什麼，當時叫人不要丟嘢的人，我並不認識。

「針對年輕人下手」

抗爭者一直在警署對開的馬路，相隔甚遠的地方與警察對峙，天橋上很多人圍觀，其間有掟雜物事件，警察追着他們去到商場，屋苑，街市之內。

我們一直在責罵警察，說出我們的訴求，社工人員一直在支援，讀出義務律師電話同被捕權益，叫被捕者叫出名字和身分證，讓我們幫手揾義務律師，被捕的每一位都回頭向着我們，盡力叫出自已的名字，其後很多家屬過來，我們盡力安慰和協助，逃跑的時候都是與家屬一起跑的。

我們同樣是被驅趕和被追捕的一群，走到一仆一碌，警察的盾牌亦擦過我的後腦，所有人一齊食催淚彈，我們曾走到商場洗手間躲避，街坊帶路。幾分鐘後，煙霧散了一點，我們又再回到警署門前。

「繼續現場報道」

我們見沒有傳媒在警署現場，因為警察都追著示威者去了天耀邨商場以及其他地方了，於是我們決定繼續現場報道，希望幫忙記錄現場發生的事：萬一有什麼事發生，都可以有證據。後來警察再次追趕，直接衝著我們來，我們和所有現場朋友一齊避入街市，把街市門關上，阻擋著警方前進。

後期，有一位女士見到有警察笑，勇敢地走到警察面前理論，大聲問佢哋笑乜嘢，有朋友見她只得一個人，馬上上前站在她身旁，一齊質問警察。我們馬上上前支援，記者全部一湧而上，大家再勁嗌口號，警察見我們真的來勢洶洶，被迫落閘，大批防暴被迫退返入警署。最後，我們把帶來的信件和文宣貼在警署門外，直到見到大家慢慢散去才離開。

「反省」

我們前來支持天水圍被捕少女，是因為反對暴力。上個月我們曾去信平機會，遞了聯署信，譴責警方對示威者的性暴力，昨天以行動再跟進。在抗議過程中，對於這麼多示威者被捕，我也很震驚，當時唯有繼續與警察對歭，期間差不多五六小時，當中所遇到的每一件事情，都是前所未有的恐怖。令我稍稍安慰的是，前來聲援的人都很 supportive，食催淚彈時、被警察追捕時，大家互相照顧，街坊都樂意幫忙，一齊抗暴，證明了大家的決心。

回想昨天的事，我想我的反省是，我明明知道這不是我的場，也不想做大台，live片中1:11:50-1:13:10可見，我當時已表示好肚餓，想離開，只是見那麼多人被捕，加上警察不停挑釁市民後，未能撇下一切離去。我還以為我們的存在，至少可以分散警力，或者記錄證據，未免太天真太傻。我也正在學習，如網民所言－－原來打仗時on 9也是罪，這是我這名廢老要了解的。

在此，我希望大家如果要罵左膠，針對我就好了，不要向其他左膠、女性、和理非開炮，一人做事一人當。運動需要團結，希望大家可以不篤灰，不割席，不分化。

我們接下來應該做的，是跟進被捕者的狀況，繼續爭取港人的五大訴求。

Boring

推

是常識吧

好想打9條8婆，唔好怪我分化

叫佢砌腹啦

[懶人包]黑警記者會重點及拆招

唉
我都好想佢死
但佢死都無撚用
希望佢可以盡佢全部既力量搵資源救返琴日班手足

信佢唔係鬼
純粹好撚on79

在此，我希望大家如果要罵左膠，針對我就好了，不要向其他左膠、女性、和理非開炮，一人做事一人當。運動需要團結，希望大家可以不篤灰，不割席，不分化。

我地而家淨係屌你一個on9呀

好撚仆街
明明淨係屌佢一個
但佢又要拉埋其他人
然後叫我地唔好屌其他人
扮聖人
此人之陰毒
絕對唔係同路人

呢條左膠，一路走來，14到19到係咁仆街拖自己友後腿
反省就唔駛啦，斬立決啦

佢wiki笑到我仆街

甲級on9戰犯

算吧啦，衰左一次，唔會有人再接受你d講法。
你唯一可以做既係用你資源保護班手足安全出番黎

唉，佢以後咪撚出現算...

有冇片?

到底佢有冇叫人唔好走?

「原來打仗時on 9也是罪」

究竟條臭閪有幾面皮厚先寫得出呢句

不嬲都屌你 最多言語上屌埋你祖宗
幾時有罵埋其他呀 同埋認錯就認錯 唔係叫你寫行動報告

社工人員一直在支援，讀出義務律師電話同被捕權益，叫被捕者叫出名字和身分證，讓我們幫手揾義務律師

女社工 唯一一樣做得好既事 應該以後都有人要咁做
有人俾狗捉 當場夾唔番就要 大叫自已名 俾人抄低 搵人救

BTW 人地做得呢D野 唔關你何式凝事

唔洗講咁多 總之以後現場見親佢就屌到佢走為止 呢條友既存在本身就帶黎左風險

live片中1:11:50-1:13:10可見，我當時已表示好肚餓，想離開，只是見那麼多人被捕，加上警察不停挑釁市民後，未能撇下一切離去。

收撚皮啦8婆

古時要斬添啦

成晚冇瞓好撚巴閉咩

何式凝全家比狗三穴

佢死有用
唔會再有人受佢害

佢無社工證，好似係

直接送佢見上帝

好撚造作呀

幫對面手制止手足導致手足比人斬/搶光環導天水圍80人被拉

古代：視為叛軍，陣前即斬
2019：何式凝強烈譴責受害者唔識走比人拉，和理非譴責勇武派分化

自首啦佢

報警拉鳩佢

成日話各自爬山，各自努力

屌你啦

你條八婆山腳都未撚去琴呀

仲要推人落山添呀

以後見撚到佢即刻好似攬白頭佬咁攬走佢

舉報何式凝引群眾非法集結

好L7 on9 啊屌。

自稱社工 果2個女社工 唔係同何式凝同一路
需然都係左膠 但人地係做左膠應該做既事

依家就係淨係鬧佢一個
佢唔好分化

立法會果時咁成功 推走/拉走 左膠係最合適做法

尋晚拉左百幾個
佢貢獻左一半呀

總之手足畀狗拉唔關你事是吧

呢條賤婦

講到係d人自己唔走先俾人拉，唔關佢事咁

btw 其中警方針對打壓年輕人呢個point可以放大文宣，證明班狗選擇性執法，政府有目的打壓年輕抗爭者

咪係

信佢係想幫示威者
不過而家係幫倒忙呀，下次接埋係屋企睇直播

都幾克人憎
搞到咁多人比人拉
咁多人屌自己做錯
認下低威認真道歉檢討都唔肯
成篇只係想幫自己兜

無野好解釋呀，以死謝罪啦！

咁又唔好
無理由未麻包袋d狗就先麻包袋佢
佢未必係鬼嘅
不過太on9
而家衰左仲要唔肯認衰

把死人聲煩撚過羅家英，收皮啦

仆街有聲

肉盾

收皮啦
好心做壞事
前線不需要你領導
去後排啦
否則見獲打獲

賤婦人

放心 宜家剩係屌鳩你一個左膠

"還有，我們也是被追捕的一群，大家都是走都走唔切"

屌佢老母，兩點鐘班細路俾人拉哂，仲企響度鳩拉banner，當時撚有人追捕佢呀
一係佢係鬼
一係佢玩割蓆

另於2019年8月5日在天水圍警民衝突時，於警署門外以擴音器呼籲所有抗爭者要留在原地，導致76名抗爭者被警察拘捕，被網民稱為「甲級戰犯」。 邊位ching咁有才

本來唔知佢咩人 依家認撚住佢

她on9累撚左70個兄弟入去坐啊！無得原諒

馬謖都係on9失街亭

咁最後咪又.......

不過都認同點都要d教訓
而家衰左仲咁撚串
正臭閪
我屌你害左70幾人呀

不如搵班連登仔勸佢去天水圍警署自首啦

人稱性博士

另於2019年8月5日在天水圍警民衝突時，於警署門外以擴音器呼籲所有抗爭者要留在原地，導致76名抗爭者被警察拘捕，被網民稱為「甲級戰犯」。

總點信佢個d重on9

Ok ，信

但下次你都係喺屋企睇直播or企後尾算啦

做人第三者 享受美好的性愛

保留意見 等義士出嚟就知咩事架啦

其實又唔可以怪晒佢
但咁多年送頭又因佢而起
唉..

又話不割席？
人鬥人on99

仆街啦左膠社工

同政府啲濕鳩新聞稿一撚樣

雨革時已知佢大名

搵人公開同佢講
你想幫示威者好意，而唔係為一己之私（假設）
大家心領

但你想幫義士、示威者、後生仔嘅最好方法
係唔好再係任何示威地方出現
唔係fb出po講，成個隱形人咁
唔好「又」用「港大」個名幫自己r光環
想享受俾閃光燈同鏡頭對住嘅高潮快感
上TVB算啦

有冇人有直播片段睇

我十分鐘後先落街買餸 冇睇到
原來我早d落就仆街
個陣仲跟佢叫口號 佢話示威者用暴力時 有個師兄屌佢 班人又話佢係同路人

死不認錯

反正你地明白班狗玩法轉哂，社工可能都應轉轉玩法，主力做支援，幫手收集現場證據證人，支援被捕手足，幫手收發下資源之類

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

有無片睇佢點左膠法
唔想俾人亂帶風向

屌！！！

即係瀨啦

死左膠

一人做事一人當？ 點當？七十幾人呀

佢一個累到 70 個手足被拉 仲要唔認錯
最低限度都要的走白頭佬咁的走佢

你唔叫佢企會拉到76人？

捉佢擋子彈

佢最尾講得岩
針對佢一個好了

喺槍林彈雨嘅戰場 隨時俾自己友打死先 累死好多人

一句對唔住都冇
屌你老母七十幾個人呀
七十幾個人頭呀
屌你老母你同林奠有乜撚分別呀？

不分化不割席唔係對你d on9用
係對真正為香港站最前嘅兄弟義士用
唔好下下用不分化不割席騎劫一定要人支持你班柒頭左膠
真心你而加道歉反省係冇撚用
義士都已經被人拉咗
你班仆街特別係你個柒頭皮係想人原諒嘅
Show what you can do for them plz
我係有親眼見到你d人有drop 低義士名同contact number
同埋有俾到求助電話佢地
如果唔想做戰犯同埋想為你on9 贖罪
希望你都可以做到不分化不割席盡力幫班義士

利申：當時街坊look係天盛連接天耀天橋個度

有

佢再落場我一定大大力屌
佢直頭衰過白頭佬

綁佢係前線啦屌你老味

仲好似提倡女性要經歷多段性愛

屌走佢係基本

死左膠
不如餓隻老虎半個月
同你共處一室
試下求隻老虎唔好食咗你

點解呢個謠言可以傳到個個都信
有睇直播既都知除左一開頭係警署附近個幾個巴絲，其他被捕都係集會以外既商場同街道，佢地點會聽到何式姿講企係到？

長文就是賤人

左膠特色，一定係長文

害人不淺(就算係無心都咁話)

受騙的那個比騙徒更混帳

係撚，今日左膠不停被分化被割蓆

呢d屌你老母左膠
除左寫文仲識d乜
心腸惡毒
讀幾多書都無用

與其屌佢不如提d 細路咪撚跟佢啦。兄弟爬各自努力，由佢自己努力，唔割蓆但都唔駛支持佢，各有各做。下次再見到佢唔駛大大聲屌佢，同其他人講跟住條戇鳩嘅風險係咩就得

自首坐監啦

屌你老母
仲教我做人，我鍾意屌哂全部左膠ok？
集中五大訴求我洗撚你呢個罪人教

慳啲啦死八婆

何式凝篇文係佢參與非法集結證據
係咪可以篤灰

女權始終如一，輸打贏要，靠唔住架啦

左膠講得真係口響

打仗個陣分分鐘因為救你死多兩個ga八婆

夠膽自首我第一個原諒佢

對唔住
我會選擇打柒佢
唔打死全家

佢送左89個頭比黑警！
佢送左89個頭比黑警！
佢送左89個頭比黑警！

手足黎㗎！！！

甲級戰犯死全家

點撚樣一人做事一人當

講咁多,一句sorry 都無
唔識野就縮埋啦 用義士血汗幫你學習
死左膠

再講多樣，612果日，依條八婆個絕食地攤set正響海富橋同中信橋中間條橋，仲佔左一半橋面，大家撤得慢，佢應記一功

暗黑兵法2.0 街坊屌走黑警

嚟 我地一齊用愛感化警察

典型左膠...衰撚左就長篇大論講自己當時點點點

害撚死人,就一種"都唔可以怪我" 既態度

然後屌柒佢一個,就想引導人屌佢即係屌其他女性,xx主義者,成個派別

Don’t make stupid people famous

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈都唔割蓆
#直至政府跪低

如網民所言－－原來打仗時on 9也是罪，這是我這名廢老要了解的。

其實任何時候on9都係罪
多撚謝佢搞到我食左兩野tear gas

佢衝出去自首煽惑他人暴動咪原諒佢咯

有冇人confirm 如果可以我即刻督

Be water la.
唔好再有任何犧牲

成班連登仔炒哂車就認咗佢啦

8月8 行完商場去禮賓府，特首辦

係佢個人ac，完全可以用電子報案

炒你老母呀

解釋咁多做乜
晌兒登仔面前
你叫人走咪俾人屌得更勁

發夢咪撚理佢啦
等佢自己開咪衝前頂狗

香港牟田口口

講真
佢係賣手足
又參與非法集結
點解佢可以無事，其他手足就要坐先？

反對警方選擇性執法！

我剩係針對佢一個
八婆 你做乜都補唔返七十幾個手足既罪架啦

篤佢灰盞比佢呃多頂光環

有行動力嘅戇鳩係至撚恐怖

何式凝 你最好求神拜佛76個手足冇事呀
屌你老母

“沒想到昨天的事態，警方的打壓和手法已大大升級”

睇到呢度已經想打柒死佢
訓撚咗兩個月覺定坐撚咗兩個月監呀

以後唔好再係現場出現，見到就屌走佢算

呢隻左膠不是同路人

屌 我打錯2018
係咪應該報多次

「緊急號外」紅底理論upgrade 左，要拆解一下

不割𥱊

屌你老母寫咁大段潮文辯護

我地就真係針對你姐！

不分化不割席
但老母都係要屌
屌你老母 你賠返咁多年青春俾班小朋友啊

一齊做良好市民

自己都知自己on9就咪撚出黎害人啦

第一次圍捕冇催淚彈出現

頭先打錯年份

屌，我好撚理解佢呢種人
所謂抗爭對佢嚟講係係係文學度嚟，係書本上嘅理論，係好浪漫
有乜事？咪最撚叻寫文，寫幾千字，你話鳩佢？咪同你筆戰囉，呢啲左膠最撚鍾意

佢坐十年俾個光環佢又點站

佢地好鍾意㗎

打緊仗同敵人講愛與和平去穿透子彈就係呢d 自己on 鳩好la 未累鳩人

唔理你真心on 鳩定白痴，唔該你唔好再做帶頭人，做返自己和理非，戰場上唔係你去，上戰場左膠會死人，全軍覆沒。如果真係打仗，死撚晒70幾條人命！

係幾浪漫
被捕不抵抗，做人鍊
十年前咪可以呃下人

留名睇證據

打仗指揮隊友送死係要上軍事法庭呀on9

我成全佢

其實打仗on9真係要問罪架，你唔係損咗咁多人力物資唔駛付出代價呀嘛

你食屎啦仆街

呢個唔係分行
係清除毒瘤

肯撚定之後又出本書話記錄件事

篇文我淨係見到佢係咁話自己冇叫人企係度卸晒膊咁款，明明有晒片都可以話冇做到，係咪承擔吓責任都咁難呀，仲好意思講兄弟爬山，明明就自己一腳伸自己啲兄弟落崖，佢真係唔好再出現，唔係我怕手足會圍佢

用佢一個換晒比人拉既義士

去蕪存__

你冇做錯

佢既作用同美點雙輝無異

好d既係

唔係敵人
但 都係會累人

有無片睇佢點樣害撚死人？

何式凝接下來要做的是，死。

屌！條8婆出黎見一次打一次啦

大家，唔好再罵佢啦，收口啦

出手打佢老母啦

又一次證明佢係一個陰險小人

運動失敗永遠唔係因為勇武太勇武
而係因為左膠和理非阻9住哂
連敵人係邊個都唔清楚

「原來打仗時on9都是罪，」呢條友iq有無70??

你戇鳩唔緊要啊，咪撚累人啦屌你老母，仲覺得唔關你事咁，而家因為你戇鳩累到我地無咗咁多手足啊

手足好波

有班垃圾左膠and friends幫佢洗白
spin到話壇嘢唔係佢發起
大家睇車

大家不分化

唔該唔好將左膠同和理非擺埋一齊
今次和理非好有用，
由頭帶到尾，絕對唔可以割
左膠先係最可恥
唔死冇用

其實有冇片？

屌，收皮啦，唔係你使有咁多兄弟比人拉，拉左係咪你負責救返佢地出黎呀，係咪你負責比錢搵律師去救佢地呀，佢地比人屈咁點呀！呢個時候講兄弟爬山，係示威者自己決定唔反抗，屌你兄弟爬山唔係咁用個囉，蓆你就割得咁撚快，正仆街黎

一日到黑唸住做大台指揮

咪係囉，我地明明鬧得好有針對性